\documentclass[10pt,a4paper]{report}
\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage{multirow}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{listings}
\begin{document}
% INICIO DA CAPA %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand{\contentsname}{Índice}
\thispagestyle{empty}
\null
\vskip-3cm
\null
\hskip-1.9cm
\noindent
\scalebox{0.867}{\includegraphics{figura.pdf}}%\\
\null
\vskip0.5cm                
\centerline{{\LARGE \textsc{Instituto Superior de Engenharia de Lisboa}}} 
\vfill
\begin{center}
 \vfill
  {\Large {\bf ISEL – DEETC – LEIC}} \\
  \vfill
  {\huge \bf Programação em Dispositivos Móveis } \\
  \vfill
  {\huge \bf Trabalho Prático } \\
  \vfill
  {\Large Cláudia Crisóstomo - Aluno 32142}\\[1ex]
  {\Large Nuno Cancelo - Aluno 31401}\\[1ex]
  {\Large Telmo Pinto - Aluno 30505}\\[1ex]
  \vfill	  
  {\large {\bf Ano Lectivo: 2011 / 2012 – Sem. Verão}}
  \vfill
  {\large {\bf Docente: Pedro Pereira}}
  \vfill
  {\large
    \ifcase\month\or Janeiro\or Fevereiro\or Mar\c{c}o\or Abril\or Maio\or
      Junho\or Julho\or Agosto\or Setembro\or Outubro\or Novembro\or Dezembro
    \fi
    \space de\space\the\year}
  \vfill
\end{center}
\newpage

% FIM DA CAPA %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\tableofcontents
\chapter{Introdução}
Ao longo do semestre foi lecionado diversos temas relacionados com a programação com o sistema Android. Através dos trabalhos práticos foram aplicados alguns desses conhecimentos e com a concretização desta terceira parte, pensamos ter aplicado os componentes da forma adequada.

A aplicação dos conhecimentos na implementação do AndroTweet (nossa versão do "Twitter") concretizou-se na aplicação prática dos conhecimentos adquiridos ao longo do semestre. 

A concretização tornar-se-á explícita ao longo deste relatório.

No que diz respeito à apresentação pública todos os elementos do grupo a realizarão.

\chapter{Arquitetura}
Com o diagrama de navegação torna-se mais claro como os componentes se relacionam entre si, assim como a navegabilidade da aplicação em si.
Nas imagens seguintes é possível verificar a estrutura do projeto.

\begin{center}
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{images/Screenshot2.png}
\includegraphics[width=0.49\textwidth]{images/Screenshot1.png}
\end{center}
\newpage
\section{Diagrama de Navegação}
O seguinte diagrama demonstra o fluxo de navegação da aplicação.
\begin{center}
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{images/diagrama_navegacao.png}
\end{center}
Como se pode constatar, a nossa aplicação é muito simples. É composta por cinco atividades que entre si coabitam para proporcionar uma navegabilidade agradável ao utilizador.

As nossas atividades são as seguintes:
\begin{itemize}
\item DetailActivity : Mostra os detalhes de uma mensagem  
\item PreferencesActivity : Mostra um conjunto de preferências que pode ser configuráveis
\item StatusActivity : Permite submeter uma mensagem
\item TimelineActivity : Mostra um conjunto de mensagens disponibilizadas no servidor
\item UserInfoActivity : Mostra os detalhes do utilizador de uma mensagem
\end{itemize}
Para além destas atividades tem a \textit{NavigationMenuActivity} que é a classe base de onde as outras atividades estendem, fornecendo às classes descendentes os menus com as opções corretas.

\chapter{Implementação}
Este projeto implementa um conjunto de funcionalidades de garantem a usabilidade da aplicação.
Tentaremos descrever de forma clara a forma como cada componente se encontra implementado e como se integra na aplicação.

\section{Status}
A Actividade \emph{StatusActivity} está encarregue de submeter os posts para o site \textit{http://yamba.marakana.com} (ou outro que esteja configurado nas preferências). Esta contém uma caixa de texto e um botão.
\\ 
Quando é clicado o botão, inicia-se o Serviço \emph{StatusUploadService}, que é do tipo \emph{IntentService}.
\\
Após se encontrar iniciado e já no seu método onHandleIntent, é verificada a conectividade e caso esta se encontre ativa, é obtido o objeto Twitter através da classe \emph{AndroTweetApplication} e invocado o método updateStatus sobre o mesmo.
\\
Caso contrário, a mensagem será colocada na lista de posts por submeter. Assim que o sistema Android despolete o evento de haver ligação à internet as mensagens são enviadas de acordo com a sua ordem de entrada.

Na figura seguinte, pode-se constatar o fluxo de execução do status:

\begin{center}
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{images/diagrama_status.png}
\end{center}

Para poder interagir com a base de dados foi necessário implementar um contrato (\textit{StatusContract}) para que fosse possível utilizar numa classe auxiliar (\textit{StatusHelper}) que  cria a base de dados e por fim implementou-se um provedor (\textit{StatusProvider}) na qual se criou os respetivos métodos CRUD.

\section{Timeline}
Este componente têm um principio de funcionamento muito simples. É utilizado um serviço (\textit{TimelinePullService}) que acede ao servidor e obtém as mensagens colocando-as numa base de dados e notifica a atividade (\textit{TimelineActivity}) para que esta atualize os dados. Esta por sua vez vai obter os dados à base de dados e mostra-os.

Uma vez que existe a possibilidade de atualização automática, foi implementado um \textit{AlarmManager} que vai executar o serviço a cada  período configurado nas preferências.

Foi implementado um \textit{CursorAdapter} para que fosse possível demonstrar os elementos de cada mensagem na nossa \textit{ListView} de mensagens.

Ao clicar em cada mensagem abre uma nova janela que mostra detalhes da mensagem. 

Assim como anteriormente, para poder interagir com a base de dados foi necessário implementar um contrato (\textit{TimelineContract}) para que fosse possível utilizar numa classe auxiliar (\textit{TimelineHelper}) que  cria a base de dados e por fim implementou-se um provedor (\textit{TimelineProvider}) na qual se criou os respectivos métodos CRUD.

\begin{center}
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{images/timeline-flow.jpg}
\end{center}
\section{UserInfo}
Ao entrar numa mensagem é possível, através de uma opção nas preferências, obter informação do utilizador enviou aquela mensagem. Para obtenção deste dados é utilizado um serviço (\textit{UserInfoPullService}) que vai obter vai questionar o servidor sobre os dados daquele utilizador para posteriormente serem mostrados na atividade \textit{UserInfoActivity}.

\section{Preferences}
Para podermos aceder às nossas preferências foram criados um conjunto de métodos auxiliares na classe \textit{Application} para que fosse possível a qualquer atividade aceder às suas opções no contexto que lhe fosse mais relevante.
Na classe \textit{PreferencesActivity} definiu-se quais são preferências (o ficheiro xml) que a nossa aplicação suporta. 

\section{Widget}


\chapter{Conclusão}
Ao longo desta concretização do projeto foi possível analisar os componentes do Android que nos foram lecionados. Ao realizar a implementação constatou-se a sua versatilidade e, apesar de simples, a sua complexidade para que a sua execução fosse realizada com sucesso.

\footnotesize
 \begin{thebibliography}{99}
 \bibitem[Marker]{Identifier} Item 1
 \end{thebibliography}

\end{document}
